
% Niniejszy plik stanowi przykład formatowania pracy magisterskiej na
% Wydziale MIM UW.  Szkielet użytych poleceń można wykorzystywać do
% woli, np. formatujac wlasna prace.
%
% Zawartosc merytoryczna stanowi oryginalnosiagniecie
% naukowosciowe Marcina Wolinskiego.  Wszelkie prawa zastrzeżone.
%
% Copyright (c) 2001 by Marcin Woliński <M.Wolinski@gust.org.pl>
% Poprawki spowodowane zmianami przepisów - Marcin Szczuka, 1.10.2004
% Poprawki spowodowane zmianami przepisow i ujednolicenie 
% - Seweryn Karłowicz, 05.05.2006
% Dodanie wielu autorów i tłumaczenia na angielski - Kuba Pochrybniak, 29.11.2016

\documentclass[doktorska,12pt]{phd}
\usepackage{my_style}

\newif\ifprank
\pranktrue


\graphicspath{{img/}}

\autor{Mateusz Krzysztof Łącki}{234189}

\title{Computational and Statistical Methods for Mass Spectrometry Data Analysis}
\titlepl{Metody obliczeniowe i statystyczne analizy danych ze spektrometrów masowych}
\kierunek{Computer Science}
% \kierunek{dark computational magic}
\opiekun{\\    
    \textbf{Prof. Anna Gambin}\\
    \textit{Institute of Informatics}, University of Warsaw\\
    \\
    \textbf{Dr Błażej Miasojedow}\\
    \textit{Institute of Applied Mathematics}, University of Warsaw
}

\date{September 2017}
\dziedzina{11.3 Informatyka\\}
\klasyfikacja{I.6. Simulation and Modelling \\
J.2. Physical Sciences and Engineering\\}

\keywords{Mass Spectrometry, Isotopic Fine Structure, Estimation of Chemical Rates, Electron Transfer Dissociation, Deconvolution of Fine Isotopic Structures}


\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
    \begin{itemize}
        \item[] \begin{center}\textbf{Computational and Statistical Methods for Mass Spectrometry Data Analysis}\end{center} 
        \item[] This dissertation covers a series of related topics in the mathematical modelling of mass spectrometry data.
    The dissertation opens by a presentation of an optimal algorithm for the generation of the fine isotopic structure.
    We further show the applications of that algorithm to the problem of deconvoluting mixed isotopic signals, in two different ways.
    We also approach the problem of estimating the deep parameters of mass detectors, estimating the parameters of a function that relates the instrument-generated intensities to the numbers of ions.
    These solutions are applied to the problem of understanding Electron Driven reactions, whose principal aim is to induce ion fragmentation and, in that way, enhance the instrument's identification capabilities.
    Finally, we show how to apply the mathematical theory of reaction kinetics to estimate the reaction rates of the electron transfer reactions.
        \item[]
        \item[]
        \item[] \begin{center}\textbf{Metody obliczeniowe i statystyczne analizy danych ze spektrometrów masowych}\end{center} 
        \item[] Niniejsza rozprawa doktorska dotyczy szeregu tematyk z zakresu matematycznego modelowanie widm masowych.
    W pracy przedstawiam algorytm służący obliczeniom związanym z rozkładami izotopowymi cząsteczek.
    Algorytm ów wykorzystuję w problemie dekonwolucji mieszanek sygnałów ze znanych źródeł molekularnych, na dwa różne sposoby.
    Przedstawiam również sposób na wyznaczenie zależności pomiędzy zarejestrowanym sygnałem a liczbą jonów dla różnych detektorów jonów.
    Powyższe rozwiązania zostają również wykorzystane w celu dokładniejszego zrozumienia zasad działania fragmentacji jonów za pomocą transferu elektronu, która znacząco poszerza możliwości identyfikacji substancji.
    Pokazuję również sposób na wyestymowanie parametrów tych reakcji, wykorzystując w tym celu matematyczny model kinetyki reakcji.
    \end{itemize}
\end{abstract}

\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\include{chapters/Introduction}
\include{chapters/IsoSpec}
\include{chapters/MassTodon}
\include{chapters/ETDetective}
\include{chapters/MassOn}
\include{chapters/Conclusions}
%%%%%%%% \include{chapters/zloteMysliBlazeja}

\bibliographystyle{eccaNoNotes}
\bibliography{bib/my_works,bib/algorithmics,bib/probability,bib/frederik,bib/spectrometry,bib/statistics,bib/ciach}

\end{document}
